還價多大膽！ 筍盤多有減！

雖然報紙新聞成日都講，疫情影響買家入市心態，但其實，不少無殼人士反而趁這個機會「搏上車」，並四出找尋筍盤。不過呢，唔知大家有無發現，當你去代理行問價時，其實所謂筍盤不算多，但又成日聽到有些超抵價成交，到底筍盤從何而來？

還記得早兩年，筆者有位朋友與她的另一半打算買樓，先不理她的另一半是如何奄尖聲悶，這又不滿意、那又不滿意當然會令他們買不到樓，另一個原因令他們一直買不到樓，就是他們都是那種比較「怕死」的人。過去兩年樓市正值升勢，一個單位以600萬賣出，同類單位業主自然叫價會較600萬高，他們明明看中某個單位，但見叫價較上一個單位貴，又覺得不值，於是價也不還回頭便走。

在這兩年，筆者不停同這位朋友講，如果單位真是合眼緣，不妨試試還個價，可能有意外收穫呢，就算業主不肯，都沒有實際損失，至多是花了一點點的時間。但朋友都覺得，如果還太多，有點不好意思，還太少，價錢又覺得貴。直到早排，筆者再同這位朋友食飯，又再積極游說他們要趁樓市陰晴不定時嘗試講價，結果，他們終於上車，價錢足足比屋苑同類單位上一口價平超過15％。

其實，很多時「筍盤」並不是自己走過來，而是要大膽還價，才有意外驚喜，當然，大膽還價都不一定有結果，還要做一點功課及靠代理試探一下口風。筆者想說的，其實是要看田土廳紀錄，以及代理與業主的溝通，了解業主是否等錢使或急於賣樓。

就好像太古城，上個月及今個月各錄得一單三房買賣，成交價只是1000萬元，這個價錢一般只買到兩房戶。說實在，雖然兩個單位都是位於山字閣，是太古城距離地鐵較遠的一期，但不竟，太古城就是太古城，在很多人心目中都有一個光環，1000萬買到個三房真心覺得抵。

但點解這兩個單位咁筍？據說，這兩個單位都是遺產貨，而其實，很多時遺產貨都會比正常價略平，這並不是遺產單位會有甚麼奇怪事，而是，一般會放售的遺產單位，戶主都不是跟子女同住，戶主過身後，很多時子女都會出售單位分身家，對他們來說，最重要是錢快點到手，價錢低一點點其實不太重要，反正對他們來說，根本很可能未花過一分錢去購入這個單位，賣到多少錢都是淨賺的。當然，亦不排除有部份原因是子女們不想再睹物思人，希望快點售出單位忘記傷心事。

而另外一種可能可以大幅講價的筍盤，就是早幾個月久不久都會出現的移民盤，大家都知，去年下半年後，香港經歷大半年的黑暗時期，很多人都對香港失去信心而急於移民，移民當然要用錢，而且不是小數目，故出售物業成為一個主要套現途徑，當人的信心越低，走的心態越急，對套現的需求越大，可以講價的空間亦更多。當然，疫情會不會令更多人失去信心，這個筆者並不知道，但如果有心買樓，何不碰碰運氣。

一句講晒就係業主好想賣囉,講咁撚多野都係廢2